# Често Задавани Въпроси

## В: От какъв материал се изработват най-често терариуми?

О: Терариумите се изработват от Фолиран и Нефолиран ПДЧ материал или стъкло.

![Какво е ПДЧСнимка на ПДЧ от близо](@assets/custom/Mel.jpg)

## В: Какво представлява ПДЧ?

О: Плоча от дървесни частици) - много дървесни частици, слепени една за друга и образуващи плочи с различни размери и дебелини. Най-често употребяваните плочи от дървесни частици са трислойните. Средният им слой е от по-груби, а двата по-тънки повърхностни слоя - от по-фини и плътно пресовани частици.

![Разлика в ПДЧФолирано, Нефолирано](@assets/custom/pvsno.jpg)

## В: Каква е разликата между фолиран и нефолиран?

О: Фолираното ПДЧ има поливинилово покритие, което го предпазва от влага и надраскване

![Фолирано ПДЧПовърхностен слой](@assets/custom/layer.jpg)

## В: Влагата от терариума ще навреди ли на терариума?

О: Фолираното ПДЧ е устойчиво на влага благодарение на покритието си за разлика от нефолираното, което е препоръчително да бъде обработено с влагозащитен лак, смола или друг подобен материал.

![водоустойчив силикон](@assets/custom/Silic.jpg)

## В: Ако животното ми разсипе водата, тя няма ли да влезе под фолираният слой?

О: Слага се силикон във всички ъгли на дъното на терариума, както и по стените. Това предотвратява влагата да влезе под защитното фолио.

## В: Здрави ли са терариумите, подлежат ли на пренасяне?

О: След сглобяването, конструкцията на терариума става със здравината на мебел. Спокойно може да се мести и пренася.

## В: Колко тежи един такъв терариум

О: ПДЧ терариум с размери 1м дължина 50см ширина и 50см височина тежи 25 килограма.

![Цветове ПДЧнякой разцветки на ПДЧ](@assets/custom/color.png)

## В: Възможна ли е появата на мухъл?

О: За да се предотврати появата, терариума трябва да има добра вентилация.

![Вентилациявъздушен поток в терариумите](@assets/custom/flow.jpg)

## В: Важна ли е добрата вентилация

О: Да! Лошата вентилация може да навреди на вашето животно. По този начин се осигурява добра циркулация на въздуха, наличието на чист въздух за животното, предотвратява се изпотяването на стъклените витрини.

![Вентилационни решеткиМетални и Пластмасови](@assets/custom/vents.jpg)

## В: Как се създава тази вентилация

О: Вентилацията се създава посредством вентилационни решетки или отвори. По този начин се постига естествен поток на въздуха. Разположението и големината на решетките са строго зависими от животното, което ще се гледа.

## В: Как се отоплява терариума?

О: Терариума се отоплява чрез някакъв вид нагревател. Те биват лампи, керамични нагреватели, подово отопление (нагревателни килимчета), нагревателни кабели, нагревателни камъни* и други.

Нагревателните камъни са известни с прегряването си и не са препоръчителен метод за отопление на терариума

Също така всеки нагревател, който е вътре в терариума е добре да бъде предпазен от животното(решетка,мрежа), за да не се изгори при евентуален допир.

## В: Как се поддържа точна температура в терариума?

О: Точната температура в терариума се поддържа с терморегулатор. Той включва и изключва нагревателите в терариума автоматично, поддържайки температурата която сте му задали. Има много видове терморегулатори, всеки с предимства и недостатъци в определени свери.


